黃之鋒：【長文慎入：有關我點睇612基金同埋人權律師】

【長文慎入：有關我點睇612基金同埋人權律師】

過去一年，累積左二千幾位被告手足，大家都唔多唔少有申請法援既經歷，但法援署就話後生律師無經驗，唔比無打過暴動案既大狀，透過法律援助計劃代表被告。

結果，依家既情況就係，即使理論上法援獲批都好，都可能政府亂派唔知乜野立場取態兼經驗既律師代表手足，分分鐘手足本來可能有贏面都變輸。

法援署當然係仆街，但又的確，2019年前既暴動案被告，基本上只得魚蛋革命，一定唔多過60人啦，打過暴動案既大狀真係得十幾個左右，但目前已經有至少600位手足被控暴動；

又好老實講，若果你係600份之1，將心比已的話，你都一定會想代表你果個律師，本身有處理暴動案既經驗，而唔係新手上場，第一單就代表你自己。

【咁，點樣處理「有600個暴動案新被告，但得10幾個律師曾經打過暴動案」既情況呢？】

612基金既處理方法，就係用低於市價既「法援署」價錢，幫手足請「第二位律師」，等一班肯接手足案件既後生大狀，累積打暴動案既經驗，希望等佢地日後可以透過法援署，拎公帑代表手足打官司，呢個就係我對事件既理解。

當然，如果法援署當初肯批「一個被告有兩個大狀代表」既安排，就一天都光曬，612基金連呢個計劃都唔洗推出；正如我以前被告重奪公民廣場案同埋雨傘佔領旺角案呢，法援全部批曬架，仲批埋兩個大狀，一個資深大律師加一個後生大律師同時代表我。

但大家都知，今時已經唔同往日，法援批核越來越緊，收窄到痴線既程度，近排瘋狂做政治審查都預左，資產審查既程度，仲無聊到都連我銀行戶口有$6000 cash out去買iPhone，法援署都特登問我提供埋單據。

【但明明有612基金，律師點解仲係咁叫手足去申請法援？】

呢個問題，查實真係簡單到不能再簡單。你話啦，用民主派既錢（612基金）去出糧比民主派律師幫手足打官司，定用政府錢（法援）去出糧比民主派律師幫手足打官司，會更加好？

答案當然係後者，而前者都係等法援唔批，同埋法援cover唔曬所有律師費之後，先由基金盡量補貼。用政府錢，一定好過用民主派既錢，但呢個都解釋左點解法援署班藍絲，呢一年幾以來好想不斷收緊個批核準則。

即係我觀察幾年以來，有政府公帑錢，民主派律師一定拎（喂，我地唔拎就留返比政府藍營律師拎，咁梗係拎啦）；如果無法援但有基金錢，佢地都會想claim，咁點解明明叫做「義務律師」又要claim基金同公帑？

我理解係律師樓交租真係好L貴，例如打一單暴動案審二十日，個律師成個月真係要星期一至五既朝九晚四都坐喺法庭，果個月完之接唔到其他商業民事案件，零收入但又要白交租兼出糧比秘書，確實係難搞唔掂。

不過，如果係有樓揸手兼上曬岸既資深大狀，唔再洗幫自己讀國際或私立學校既仔女供書教學，的確就真係會完全義務，一蚊都唔收又無乜所謂，呢種就真係完全義務律師啦，不過現實係數量真係唔多。

另外，有一點可以補充。據我既了解，刑事案件既法援價係低於市價，而基金提供比律師個價都係緊跟法援，所以律師如果要賺大錢，一般來講都係做商業同民事訴訟案件，例如爭產案先有得發大財。

呢個時勢，香港倒退到大陸咁款，分分鐘遲下有一日拉完手足到律師，好似大陸咁拉完維權人士就拉維權律師；所以肯幫手足既律師，整體來講我都覺得真係好唔話得架啦。

【咁人權律師係咪一定唔會要手足自己比私已錢十幾廿萬咁打官司？】

睇到呢度，可能大家覺得我處處維護基金，又幫班律師解話，講到除左claim法援同基金之外，人權律師都盡量唔會真金白銀咁收手足錢，呢個雖然係我一般慣常既理解，但係咪真係咁好，完全無仆街律師？

答案係，當然唔係！我試過俾律師行追收三十萬律師費。

2017年8月16日，於上庭及坐監前一晚，我就俾韋智達律師call去律師樓，同我講話要我比六位數字律師費，我話果時羅冠聰被DQ無耐，眾志幾個坐監兼十幾人一齊失業，真係搞唔掂。

啊，呢個人權事務律師行老細當時就話我好出名，所以竟然坐監前一晚叫我搵人籌錢，我心諗聽日都坐監又唔知坐幾耐你仲好意思提；當時佢仲在會議室點埋名，提議我叫余若薇捐錢比我，真係不得了。

據我了解，雨傘運動同期被佢代表既知名手足，都有被佢追收六位數字既律師費；而我去到2018年坐完監出來，案件告一段落，個律師樓仲去信要我還錢，金額係三十萬律師費，直至反送中運動前都仲收到信……

總括來講，人權律師當中樹大難免有枯枝，但整體而言都好唔話得，尤其呢個時勢，香港倒退到大陸咁款，可能過多幾年之後，就會拉完手足就到律師，好似大陸咁拉完維權人士就拉維權律師。

至於基金狀況，唔同人有唔同睇法，有人話唔應該浪費錢比錢基金課金比律師，有人覺得直接比錢手足就最幫到佢地，查實呢方面都無絕對既答案；而且，我有時都會覺得，作為二千幾個被告之一既當時人，可能睇個角度同無案既大家，都未必一樣。

總之，自己從幾年前就同各方人權大狀律師打交道至今，於各種質疑同指控當中，純粹希望提供一下自己既想法，感謝大家用幾分鐘睇完呢篇野。

6000 要查其實唔出奇，有申請過學資就知，600都要查呀

鄭垃： 左膠 同tencents 合作先係王道

agree

問題係你搵新人律師去打暴動

所以那些叫人抵制612基金的人，同出賣手足無分別

其實有幾多人肯接暴動case? 又有幾多人有打暴動case嘅經驗？

第一，入罪率不足五成，有冇諗過好撚多手足唔撚想坐監，係咪要呢一半手足立即入去坐監？等光復咗再幫佢哋平反？

第二，不如講下有咩可靠途徑可以直接捐撚到安家費畀手足而唔會畀狗咬？如果有，點解唔開一個專為認罪手足籌安家費嘅平台，等想認罪嘅就認罪，想打官司嘅就搵612？

依加法援唔會俾無經驗嘅人去打暴動
所以先要幫法援assign左嘅大狀加多個新人去吸口exp
有exp之後新人先可以接法援暴動case
咁多啲被告先可以搵到適合嘅大狀
唔洗食法援鳩指果啲

問題係冇咁多有經驗打暴動嘅律師可以同一時間接好多個case啊

難聽講句
呢單野上笑咩律師發大財嘅
有無真係關心過手足嘅case?
間唔中都會有新聞報有手足法援申請被拒絕
近期比較出名荃灣偉仔有聽過啦掛？

push

好多人肯接
但反修例之前得梁天琦果單10個8個大狀
而法援係唔會俾被告指定無打暴動經驗嘅大狀
但佢會鳩派啲無經驗嘅大狀
為左避免呢個情況唯有俾啲新人吸exp
等佢地都可以接

有班撚樣一日到黑以為律師開工係唔撚洗成本嘅，明明低過市價一大截去接 case都仲要畀人屌。痴撚柒線，冇612，法援唔批係咪叫手足去食屎？班撚樣熱狗真係應該全家死絕，一個不留

不如咁講啦
而家就係依家就係十個煲一個蓋
十幾個律師去負責600 case
已經唔夠人手啦

仲要只有佢哋先可以攞到法援
你冇相關經驗嘅就攞唔到法援
依家就係幫佢哋攞到經驗去攞法援
就唔使下下就問612基金攞錢

推

多謝巴打回應，已pin

Btw 可以的話請幫手推文

食米唔知價
做依d pro bono 一向無乜肉食
低過市價請到律師都仲要屌
黃屍真係零舍19

利申：藍絲

多謝巴打幫推

唔好 pin ，我搞錯嗰 case數字
應該唔止六百幾單

Push

樓主，請暫時 unpin 先，有嘢要改, thanks!

黃之鋒都係用最少新增600個暴動case, 巴打唔洗介意

唔該

做手足案 = 泛民律師
唔免費做 = 律師袋袋平安， fat fat 啦

做到死 + 以極低價錢接case = 我睇唔到

屈毛係唔好。言歸正傳，應該唔會直接資助（註：我並無暗示會間接資助）暴力抗爭；如果會，呢個基金一早已經被取締，根本無人可以受惠。閣下捐與唔捐呢啲考慮都唔會改變。

我笑左 人地樓都買埋啦 你地仲係度agree 🤷‍♀️ 當你地成班手足傻仔 信到雙狗咁

唔分化
係咁多

你去同612講我有犯咗非法集結暴動罪咪得囉

Claim咩武力抗爭武力革命姐啊

無聊
玩嘢就過主啦
躝返去隔離嗰post留言啦

你班柒頭咁鐘意話我係pr， 不如簡簡單單， 搞個公投， 過五百人， 三日內正平多個負皮永久離開連登

首先你肯收皮未？

第二，如果佢夠膽公開支持呢啲事，一撚早就畀人掃咗啦，屌你老母。

第三，暴力你老母，勇武抗爭畀你講成暴力，真係文盲嚟。

第四，如果警畜放蛇話自己勇武抗爭出事，612又幫佢，係咪就會被人入鳩佢煽動，然後凍撚咗個基金啊？

好撚在唔係你條廢柴話事，幾千萬嘅抗爭機金喺呢個制度內生存係幾撚困難。咁撚多手足受惠，仲要畀你呢啲死撚剩把臭口嘅賤種喺度鳩屌。屌你老母搵個可以安全可靠支持勇武手足嘅組織嚟睇下？

From :
"基金的法律支援原則，建基於以下的信念：每個人都享有及時得到法律意見及代表的權利。為此，基金會為所有參與或牽涉在「反送中」修例抗議運動中的人士，不論控罪，提供法律費用資助。"

是但啦
無乜料到既人最大聲
要賺錢做corp好過啦
做依d托柒咩
係d未畢業既細路仔先眼紅依d
黃屍真係零舍19

深夜熱狗警報

612就黎冇錢啦

幫你推

啲賤種熱狗真係零舍仆街，日鬥夜鬥煩撚到癲。根本係社會嘅垃圾廢物寄生蟲。

隔離 post

會
同反送中運動有關都eligible 嘅

其實呢啲post佢地埋位先好

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
其實唔捐就點都有人唔捐嘅
但通常呢班人望完標題，連post都唔會入

專登入黎帶風向，想令啲有入post嘅人唔捐

呢班就一撚定係五毛
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
其實612 post 係block五毛好機會黎
而家啲五毛開始會係其他唔關事post，例如飲食台，扮正常等你混淆

但一去到關鍵位，例如612 post
佢地就一定要埋位
同埋會講啲 似是而非嘅原因／風向，例如話法治無用，例如叫人買軍火，例如話用黎做其他野（但唔講係乜野）
想大家唔好捐錢

類似區議會選舉叫人唔好投票，
或者幾年前立法會選舉叫人投白票或者建制

總之 結果會幫到建制 嘅，佢地就會做
原因會好千奇百趣，聽落好似有佢道理
但現實結果會係幫建制

然後又會有啲本身好憎販民嘅普通人會信佢地果套
幫佢地一齊帶風向

煩撚到，如果熱狗班賤種加入藍畜陣營之後用同樣手法分化對家，我估對抗爭陣營嚟講係天大喜訊。

你其實有冇睇篇文？

真心比錢著草好L過

睇完覺得幾有道理推

612

多謝
認真，d律師叫得依d做揼石仔
班黃屍想有幾好賺？
係人都知legal aid個rate有幾閪

推呢個

港共最想你地乜都唔做唔幫
好想問下吹毛求疵班人
錦滿有咩高見

捐咗

終於有post比我圍爐
屌撚左啲熱狗成晚

識人佢本身個大律師係打開爆炸品
到佢申請法援因為個大律師法律個額爆左就問612幫唔幫到手612唔比
搞到佢諗住籌錢

佢哋就係一班收咗錢嘅分化撚
然後再加埋一啲盲目信徒

嗨
你陣係波台出黎？

其實如果你話大眾個班＂黃屍＂反而無屌律師
成日出黎屌講得難聽係偏本土同熱狗

利申，立場算本土，有時本土個邊的政治板塊批鬥風不嬲嚴重
飯民解釋又柒，咁知Ｄ唔知Ｄ就會變成咁

魚旦暴動被告不足20人

所謂「有暴動案經驗律師」都係不足20人

我唔知按黃之峰邏輯, 呢五餅二魚 20 + 20 TRAINING 係點樣分？

「有暴動案經驗律師」? 魚革都係輸多WIN少

嗨熱狗又出黎開餐？

唉

幫畜生好撚得閒㗎,你見到咩士𤓖，李商隱晦，李斯特鐘Tony_Stark, 之類嗰堆撚樣，跟住就會見到佢哋瘋狂咁講話人哋搵好撚多錢。我好撚懷疑呢堆廢物係咪窮撚到傻咗，一見到人有錢收就衝出嚟咬。

完本好夠人？好多老手打暴動？

話唔了解612點運用、啲錢唔知洗左去邊、問會唔會俾錢為暴力抗爭嘅手足打官司、老屈律師食人血饅頭嘅人，對我嚟講通通都係藍絲。

以上質疑唔識fc咩？九成冇捐過錢所以唔知啦

如果稍為有留意吓被捕手足嘅動向同官司，就知道612默默幫咗幾多人

利申：每月課金（雖然偶爾開支太大無課）

專登唔block
已經認撚得哂佢地
一出黎就比番個熱狗分化認證

都係果句
有錢既你可以做多少少
唔好判俾人做

希望多d人睇到

就算黃之鋒解釋，你睇下你樓下隻熱狗咪一樣文盲發作，斷章取義去屌鳩黃之鋒。

Btw發夢夢見有去上次巴打你推嗰次遊行，不過個搞手真心伏，差啲中招

推下先

推，值得一睇。

有睇法庭新聞，真係好多律師盡手盡力，幫手足打甩。唔可以因為部份敗類，去抹黑呢班律師功勞，同埋６１２作用。

推~

我都係頂唔撚順隔離post班痴撚線熱狗賤畜先開post屌鳩佢哋

絕對會
其實手足比人告 要搞好耐
提堂
過堂
答辯
每次都會有律師跟

唔關事 一定會幫
612
星火
民陣 其實d律師 輪住用
所以捐去邊都可以

推多嘢

你係邊到見到星火 比錢手足打官司？
其實612 星火 民陣冇分別
都係幫手足
只不過申請到法援就梗係申請左先啦
而家陸陸續續仲有好多手足俾人秋後算帳
所以真係會慳住黎用
幾千萬好小 一個律師仔講緊幾千蚊一個鐘

佢講緊嘅新人
即係冇打過暴動嘅律師
但係佢可能原本已經做咗十幾廿年律師
睇清楚前文後理先啦

第二點如果唔俾咬其實ok，但我估好多法律問題要解決

鄭紀航呢d唔去質疑
走去搞一直燒錢幫人612
唔怪之得越嚟越多人退出

你岩，如果612基金有幾十億
真係唔洗叫手足申請法援
問題係 個個捐小左

班熱共對任何泛民/本土/自決/港獨都一律分化屌柒，最撚識挑動內鬥仲記得當年係咁發狂屌鳩天琦

又係你隻熱狗

熱狗黎
冷靜

識人屌過你老母添呀

Reading 零分？

2019年前既暴動案被告，基本上只得魚蛋革命，一定唔多過60人啦，打過暴動案既大狀真係得十幾個左右，但目前已經有至少600位手足被控暴動；

又好老實講，若果你係600份之1，將心比已的話，你都一定會想代表你果個律師，本身有處理暴動案既經驗，而唔係新手上場，第一單就代表你自己。

【咁，點樣處理「有600個暴動案新被告，但得10幾個律師曾經打過暴動案」既情況呢？】

Too long to read...

BTW
學民思潮啲錢又係唔知去哂邊

On9
Blocked

無論612定星火 都會捐錢支持

有自己人同有經驗嘅律師法始終好d 幫得幾多就幾多

唔捐就一定幫唔到作地

明曬

唔駛咁驚人提起學民思潮啲錢？
身有屎？

問題？問題係你無睇文定睇唔明？

係咁揾黄屍呢隻詞出黎打稻草人係咪好滿足啫
利申黄絲 日日俾人屈泛粉

當你攞住筆錢
有人會揀打官司、有人會揀海外遊說、有人會揀買武器/請僱傭兵
自己想課落邊咪課落邊

自己睇新聞啦，有 3000 幾萬係 G-Phone 到，有 1000 幾萬係周庭到。

到時政府又加要求玩野
不過見步行步先

鄭立都屌？
佢喺另一個角度分析喳喎

同意

捐錢呀

會 咩抗爭者有法律問題都會援助
莫講話私了 爆炸案都會幫手

唔小心啦左 推返

有錢點解唔接 衰幾次就識打架啦 而家612唔肯俾錢 推手足搵法援在先

睇文啦

【但明明有612基金，律師點解仲係咁叫手足去申請法援？】

呢個問題，查實真係簡單到不能再簡單。你話啦，用民主派既錢（612基金）去出糧比民主派律師幫手足打官司，定用政府錢（法援）去出糧比民主派律師幫手足打官司，會更加好？

答案當然係後者，而前者都係等法援唔批，同埋法援cover唔曬所有律師費之後，先由基金盡量補貼。用政府錢，一定好過用民主派既錢，但呢個都解釋左點解法援署班藍絲，呢一年幾以來好想不斷收緊個批核準則。

BTW 黃之鋒上面提過韋智達律師係仆街律師追佢數
佢負責X小姐單野佢跟成點

咁而家唔得嘛 大佬
咁你拎612錢打幾場先囉
打完 下年咪有經驗可以拎法援

屌你老母，你自己講612唔肯畀錢，推手足搵法援，你而家承唔承認自己係鳩up老屈612？

我冇睇清楚

仲有就係就算令一班年輕律師累積咗經驗之後
法援都可以照樣搬龍門唔俾佢哋幫手足打官司

隔離post啲賤種熱狗個腦入面就係得612收錢養肥律師嘅低賤藍畜口吻，完全無視人哋收低過市價一截幫手足，仲有畀手足嘅生活費開支。

熱共根本係藍畜嚟，今時今日仲支持熱狗嘅應該全家流膿潰爛死絕